史上最大騙局「歷史無用」

屌你老未，無歷史點鑑古知今，無歷史依家咪比共產黨愚弄囉。無歷史唔知中共啲仆街事，仲要被刪改歷史都不自知。 無歷史連一啲政治基礎都冇埋啊，所以咪被愚民左好撚耐啦香港人

反歷史撚我屌你老母

所以話讀歷史係必須架！中史世史都要讀，不過係中史教材一定要好撚小心姐

屌你老母，bojo十足十現代張伯倫，陽綏政策

係啊係啊歷史無用，唔讀中史世史連中共做過啲咩都唔知班藍絲就係無讀過歷史

Can’t agree not more. Jpg

中學必須每人都要讀中國現代史，由期係晚清到民國到共加時期

世界史就一戰二戰冷戰

仲有香港史 金融危機 自由行 沙示 沙示 沙示

聯合國將會變成國聯2.0

當國際組織失效個陣，就係三戰之時

英法德對中國取態，係咪要陽綏政策屌你老未

有讀歷史的人可以預知未來
因為人類智慧水平加上人性
只係會不停重覆犯錯

無錯，香港政壇無咩人熟識歷史先搞到咁撚樣，一啲遠見都冇！

政治理論都用歷史做case study先學到野

黃c：咪撚再提泛民之前做過嘅野

講真得閒睇下1949-1976既中國歷史好精彩

之後泛民又會重蹈覆轍 唔肯正視歷史，怕無面都係一大問題

歷史/人文學科根本好重要
但係喺香港讀呢幾科俾人嚴重睇低

睇晒呢d 歷史
唔會覺得反感咩 對於 美法英中俄
我得對日本德國有好感
所有電影尤其是戰爭片
都屌德軍日軍蘇聯邪惡無比
但睇返呢d 戲一係英國戲一係美國戲
全部都勝利者打飛機寫出黎拍出黎

即使香港係英國殖民地
我對英國都無好感
佢當香港係condom 咁用完即棄

睇完之後仲會信共產黨既真係好撚愛國咁

現代毛主席= 小學習

發展才是硬道理 明明香港人經已脫離生物層，可以進求咁高尚既層次。。。

綏靖

但問題係
平民冇權冇勢
學到歷史, 都只能睇住歷史重演
就算明知會發生, 都阻唔到
平民做唔到o的乜

歷史可用來借鑒

但偏偏泛粉同中共一樣，對歷史反感

團結就是力量
睇下人地美國兩黨雖然成日玩來玩去
但大是大非面對支那都會統一槍口
中共日日同我地玩拉一派打一派都唔醒水

唔會啊，起碼外國政府會勇敢認錯，之後作出改變德國就係好好既例子，去過Berlin就知

反觀共產黨

唔知係咪儒教問題，令人覺得權力只係由上而下，但有一種權力係由下而上，咁講有啲民綷主義，但的確外國唔少革命就係人版，雨傘反送中都係

push

所以講真依家真係無咩本錢獨立，未學行先學走，起碼要多啲沈教授既人出黎先有機會得

仲有香港人要學政治歷史，唔係只係換一個統治者

一直都好擔心 就算真係有真普選，香港人又選唔選到一個真係為人民既“特首”

當年中學讀中史嗰陣最鐘意睇1949共慘黨立國之後嗰part 因為夠戇鳩 咩大鳴大放其實係陽謀引誘你班右派出黎批鬥你地 全民大煉鋼但係煉晒啲廢鐵出黎 包拗頸話赫魯曉夫修正主義中蘇交惡搞到人地撤走晒啲專家
好多政治家嘅本身都係讀歷史 以史為鏡，可以知興替

美英俄政府唔見得係好
你只係講德國好
咪係我認同嘅國家之一
除左日本德國 其他都係垃圾
美國都係靠德國種科學家先贏到二戰

知又點，咪又係周街返工撚，wfc

我都幾確信選到出黎嘅都係曾俊華之流

始終易入口啲，岩香港人口味

第一個五年計劃其實好撚成功，冇造馬既話之後好大喜功搞屎棍 小學習又係咁，靜靜地唔得，係要一帶一路

諗返香港真係好缺有遠見既政治家，冇讀歷史好大影響

冇實力支撐,想硬都硬唔起
只有等到奶共收益少到如同雞肋
或者好似納粹德國咁奶到連本都蝕埋果陣先會的起心反抗

不得否認既係美國吸納到好多人材

英俄就算啦，一個日落一個獨裁。

睇返英國係二戰取態同今日一撚樣最後可能又係美國救

受軟唔受硬

有冇第二個邱吉爾出現來拯救地球

歷史會不斷重演，相信最後出個churchill2.0決心反抗

首先要令英國人有危機意識

連登成撚日有人吹要切割香港，唔睇「中國」歷史
共產黨就係想自己拎晒話語權，建立自己嘅史觀
你切走自己，等於放棄寫歷史嘅權利
應該做嘅係推翻朝代觀，解除朝供體，而唔係順中共意反面承認佢

美國跟本就係蜀國

比你呃一次shame on you
比你呃多次shame on me

樓主你個名

Btw歷史係好有用 但中史就不了改個好d嘅名先
唔計乜撚嘢改朝換代
元清根本係畀外國滅撚咗 畀人入侵統治 成個政權都無咗
中国人仲要打飛機5千年歷史
就係中史造就咗一班大中華膠同藍屍

近代史d衰嘢就輕輕帶過

香港人必須熟讀國共內戰歷史，
因為那個時期時關共產黨生死存亡，
狗急跳牆乜反人類手段都用。

中國依家既史觀真係好奇怪，但又唔知點講。
明明係侵略史，但係又有大中華思潮。

姐係係大東亞共榮圈史sor for 1999

現實係有唔同既史觀，睇過一本書係由日本仔講中史，唔同角度好好睇

612

陽綏政策google唔到，咩黎

依家教育局想改革中史變文化史，話朝代太敏感 轉文化史唔知會唔會多左好多愛國奧運撚

六國論

成個運動可以做一個大chapter

綏靖政策

中史咪就我侵略人地，係天命所歸，執行正義
人地侵略我，就係滅絕人性

有幾難講

btw 香港嘅愚民政策唔係踏低歷史

而係用錯誤嘅反覆背誦方法，令到你打從心裡討厭歷史，而主動遠離佢

就好似當年鴉片戰爭，我由小一讀到中三，都仲係讀緊鴉片戰爭
鴉片戰爭都無打咁多年啦

中國二戰史至1949都好睇

一日未光復啲教科書都有經中共審查
光復後支持必修

又錯唔晒
香港教歷史ge方法好撚有問題

有兩樣野

第一係大家鳩吹朝代繼承，係為左幫自己合法性鍍金，keep返過去嘅朝供體。即係爭凳仔，坐到位就做大佬，所以大家keep住都講自己坐嘅係同一張凳。所以搞左千年都叫自己中原大國，因為都係想keep返同一個周邊國家嘅層級關係性。又所以點解到今日，明明中共講惟物，暗底都係用返同一套，因為呢套朝供史觀就係做亞洲大佬嘅邏輯。

第二樣係「東亞」呢個概念係19世紀末先冒起，原因係日本帝國化，所以要將過去「中國與周邊國家」呢個權力概念轉化，於是出現左「東亞」。大東亞共榮圈、抑或東亞，都係日本係19世紀末20世紀初，為左將亞洲權力結構，從「中國」中心朝供體帝國中拆解嘅政治概念。當然係當年日本諗嘅係，換自己做大佬。

所以你講歷史幾重要

以史借鑑 可以知興替

全世界等侵起新大台
到時bj唔知會唔會跳翻過嚟

讀完支那近代史都知呢個鬼國嘅領導階層痴痴地，將來都好難有希望
基本上歐洲嗰堆國家幾百年前有君主立憲、議會嘅概念，已經爭好遠

無錯 歷史好重要 不過香港功利社會 搵唔到食
比人輕視
最後無讀上去
利申 ：CE 中史 A Hist B AL 中史 B
現職會計佬

勁到 預知咩呀 大朗野我都識講
預知到又有咩用 讀得歷史十個九個窮 無地位無say

叫你讀多啲歷史書 唔代表要你靠歷史搵食

邊個弱智講歷史無用?

黨史

陶傑成日都講
讀史唔會令你做到專業人士，
但分分鐘可以救你一命

果陣中學讀歷史全級得十幾個..讀讀下又有幾個唔讀...得番十個左右

好想喺連登可以睇到歷史post
對中國近代史好有興趣

燒山
係港大歷史系

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

1919年五四運動 100年後反送中運動

廢話 咁讀咩都有用啦

食飽就唔餓

我將前途寄托咗俾中世史

諗起陶生尋日所講

一個健康嘅社會唔可以冇咗文史哲

因為人相信自己多過歷史 認為自己可以戰勝歷史
但每次衰左先會話 歷史一直重演
往往就係發生左先會令人驚醒
假如咩事都冇咁又點拗得返？
冇得講架
不過英國佬就係傳統大國 信自己果套頂得住中共入侵
咁唯有同英國人講定：相信政府 唔怕

唔係話咩，對侵華史寫撚到自己幾慘人地幾衰，我都開始唔撚信

歷史的確冇用
唔係我炒股發左達

連登仔: 最多比5分鐘你 好講晒幾千年歷史比我聽

但沙士發生完都冇好好學習
衛生意識都係咁上下
仲話歷史可以汲取教訓
最終咪重蹈覆轍

由0變到1
增長率係+100%
條數梗係靚
換轉任何一個正常政府都做到

預知左都冇用 未發生大家都當冇事 一日過得一日

細個聽咗一個高手講 讀書主要讀兩科就得

數學 同 歷史

而家都係好感謝佢

咁歷史真係冇撚用

講真俾我係當時日本，為咗唔會俾歐美侵略而搞大東亞共榮圈係合理諗法事實嗰時成個亞洲都戇鳩鳩咁

Push

科技進步咗，但人性係無法進步

讀歷史為咗了解人性

讀中史嗰陣好鐘意近代史最舊嗰啲歷史似睇故仔

佢share 鄭立

唔讀歷史點會知有64 有長春圍城

廿幾年你地未出世
比泛民撚我唔怪你

五年前嘅金紫荊人鏈
五人後你地一樣比果位人兄撚緊

證明歷史真係無任何警剔作用

所以19成日話
讀歷史未必可以幫你致富
但關鍵時刻可以幫你保命

中史=瘋狂內鬥

鄭立喺CUP有漫畫同以game 論政專欄，CUP係陶傑㗎嘛

可以睇下由軸心國perspective做嘅戰爭片

睇你個款咪正一無知市井之徒 短視又自大

硬件嘅發展的確有所進步
但係共狗上台之後就立刻破壞社會根基

近排睇緊投資最重要的事就了解金融市場歷史，了解經濟周期係幾咁重要

又係既，個陣基數太低，岩岩內戰完建國

我愛陶傑，近排都睇多左佢分析國際形勢，當然仲有沈教授

佢有本書講churchill

侵咪係新churchill囉，一樣都係性格有d狂野

希望黃youtuber可以拍片
介紹下中共啲仆街事
就可以等新一代香港學生接觸到未經刪改既歷史

唔好侮辱張伯倫
張伯倫綏靖都叫有buy time重整軍備
boris係就咁奶鞋底

駁唔到就人生攻擊 正一無知市井之徒 短視又自大

讀得通歷史，其實對返工面對辦公室政治好有幫助，對人性既體察，同事件既睇法都係歷史會揾到例子。

歷史教識我歷史係沒有任何教育建議的，人類只會重複犯錯

「人生攻擊」字都未寫好就學人駁嘴

入黎就想講

讀過真正中史既人 冇可能係藍

讀歷史=睇戰爭電影？

我求你唔好係到搞笑

歷史冇用其實唔係指歷史本身
而係諷刺緊普通人根本唔多會歷史
所以奶完又奶無限loop
同D 香港人話科學冇撚用一樣

歷史唔係冇用，但歷史冇詳細記錄過程。
雖然信史4000年，但大多都只係簡史。
與其話人類5000歷史，不如話4000年簡史。
攝錄機發明後可有比較詳細歷史（有影片）。
智能手機又再詳細一些。

因為事實係我們沒有歷史，只有簡史

唔好咁啦
人地己經好努力肯去睇架啦。

只不過唔肯用腦分析姐

你閱讀理解拎f?

pish

冇咩young blood熟識歷史

你弱智唔好拖人落水ok?

冇諗呢個point，又講得幾岩

歷史係值得讀，但本質上歷史係勝利者去寫，
有讀歷史可以預知未來會唔會吹大咗

簡史都好過冇既，起碼近代史都算紀錄得唔錯

歷史的確無用喎，佢俾到人類最大既教訓就係人類永遠無法從歷史中汲取教訓嘛

中史應該東亞大陸史，要用文明而唔係用國家嚟做單位，廢事大一統思維讀上腦

其實唔係，如果人類無法從經驗汲取教訓，
人類應該連石器時代都去唔到

好感動，仲記得以前連登成日屌鳩歷史無用，科學先係王道 希望有生之年見到歷史受社會重視啦

今日既連登兒女就係他日既連登家長，要好好教導下一代

岩岩睇左今日31台個31看世界
發現而家西藏d細路真係幾乎被漢化哂
其實係好可惜
佢地如果真正知道藏族自己過往的歷史
真係仲會心甘情願俾人支那化咩
真係會對自己的語言風俗咁唔重視咩

只有極權先會唔想人讀歷史，
因為極權唔想人記得自己犯下嘅錯

TRUMP

日本有咩好

我覺得選民/網民/市民唔熟讀先最大問題
政治人物好大程度上係跟市民取態
市民低質,政治人物自然低質
眼見好多連登仔完全未聽過知古鑑今咁
淨係共產黨既歷史到,都已經學到好多野黎防止佢地用返同一招黎對付我地
但偏偏唔學
最簡單,佢地最興拉一派打一派
睇下近排就知咩事
但永遠學唔識

如果佢用認錯係好嘅例子，
日本明治維新已經係好例子

我成個家族都深藍
覺得中國好強大
香港政府要強硬d乜乜乜
一開頭都諗唔明點解全個家族都咁一致
（除左我同啊公）
後尾諗諗下
發現可能真係同有冇讀得多歷史事
成個家族都係得我同啊公識呢d
要培養好秉承我地呢一代精神的人
其實係要鼓勵佢地讀多d未修改的歷史
鼓勵佢地睇多d新聞
即使再細個d的細路比我地接觸更多支那野
至少都會係一個民主派大中華膠而唔係小共狗

和魂洋才

個陣既日本真係好撚值得尊敬，打敗俄國中國，脫亞入歐。

不得不說日本人肯引入好野改善自身

但經濟泡沫後就回晒塘

初中歷史 讀得太過皮毛
好多一兩句輕輕帶過
好多都係教育局靜雞雞改左

我曾經都係大中華膠，想中國人唔好被睇死。亦好想中國變成聯邦制，但事實係中國分裂就會變成post Soviet 既情況

同埋中國人個種性格被歧視係明白理解既

係咩人黎
可唔可以講下

「因為歷史係勝利者去寫所以讀歷史唔能夠鑒古知今」係deep state同埋當權者，或者係啲無知愚昧嘅人攞嚟愚弄你嘅歪理，如果真係咁咁各大學府例如oxford cambridge就唔需要有歷史系啦 只要你讀嘅係經過驗證有學術權威嘅歷史而唔係政權/共產黨自己編製嘅歷史，就會讀到堅料，知道人類嘅行為模式，知道有咩可以達致成功有咩可以導致滅亡，知道一個優秀嘅統治者應該有咩性格條件

初中歷史教朝代史係多餘，直接教世史仲好，咁先有國際視野，世史有齊中史 日史 港史 大戰 ， 簡化完比學生仲好。

學識o左就真係防到?

泛民 = 支持民主回歸 一個中国 🇨🇳

我同你差唔多
以前細個仲好struggle 係咪要反蝗
到大個少少就係時候要灌輸多d讀物

香港民族論啊 香港城邦論個d之類

有無咩歷史youtube channel值得睇
想畀兩老睇睇

你真係要讀下歷史，睇下邊個當邊個Condom

香港各行各業人才比比皆是，唯獨欠政治同執政人才所以今時今日香港人要承受唔識政治唔識歷史嘅共業，話歷史冇用嗰啲物體應該要皇天擊殺

Pishh

沈生維穩架啵 你要睇返14-18 年佢講乜
兩邊不是人

香港都冇本錢獨立 邊個殖民地仲有？
Nelonkong

支那有香港主權，就唔會有真普選
香港憲法修改權係共產黨手上

依家同自己講民國後 中共建國後 六四後 仲會有幾多愛國既有識之士留底，有都被軟禁啦

所以算啦，我地香港親台 親美 好過啦

蕭生好鬼鐘意講歷史

儒教係漢武帝時期經董舒卓扭曲過，從此可見識得扭曲文化嘅統治者係最恐怖

歷史無用？

邊個話果個就真係無撚用

沈生依家轉左馱建制都鬧佢，算係咁啦

佢既國際視野值得學習既

我講得唔好，係擔心無足夠政治人材獨立，同埋港人唔夠政治智慧，怕再被愚弄

睇cheap啦

721 831 101 1111

你真係收收皮唔該
英國將香港送俾中共都唔叫出賣？

仲要讀埋中共黨史 要知道佢地嘅思路 學完再升級 再拆招！

知己知彼 百戰不殆！

當然歷史係有用，但某程度上都係美化當權者或者國家嘅政治工具

諗起點解藍絲咁愛國，就知道佢地冇讀歷史, 問我老豆五星紅旗係最大個粒星係咩，佢話係漢族，紅色底係共產黨

呢個真係唔識

只係知毛魔將文革所有野賴落四人幫

仲有劉少其改革派變左走資派，但最後鄧小平抄返劉少其

依家成功超英，但點趕都趕唔到美

一個同學嘅 daddy

細個去同學屋企玩 聽佢講過

而家知係超有意思

而家紅衛兵重演，唔戴口罩捉到上鎖鏈遊街

唔止咁少， 由中共成立開始 點樣不斷滲透國民黨就知佢地玩間諜真係玩到出神入化 統戰手段一絕！ 西安事變已經係一個好例子， 張學良已被統戰！ 中史書係唔會教！
你睇下當年班右派，依家變成點？ 馬英狗同班國民黨

如果比中國再偷落去，好快都追到啦

但人民質素，法制就唔知追到幾年

我相信情況會改變既，教育做好啲既話

叻啦叻啦

你起碼知咩事先啦

Who controls the past controls the future. Who controls the present controls the past.

讀歷史：周武王推翻商朝暴政建立八百年既周朝，孟子話聞誅一夫紂，未聞弒君，武昌起義建立新中國
唔讀歷史：總之暴力就係唔啱

vd

高潮迭起 完全估唔到劇情發展

漢武帝想行法家，但係法家係秦朝的政治思想，咪用儒家去包裝

由漢武帝到漢宣帝，根本好清楚呢個玩法，當儒家唔岩用，都可以直接踢走，只係劉邦呢啲奸險小人出咗兩個儒生後代做皇帝，一個係元帝，一個係光武帝，佢兩個將儒家變成國教，然後歷朝跟風

嗰時啲學生會係咪滲透曬？

點解冇用？除非你讀嘅係屎片㗎啫

學生咩時代都會反政府

如果今日仲係英治，啲人就係出黎叫驅除韃虜 恢復中華

冇文化既on9仔係咁

岩～唔讀歷史點知共產黨係大躍進餓死三千萬中國人，話咩要愛國，我呸，殺中國人最多，害中國人最慘咪你咯—共產黨!

以前讀中西史完全被無視
過到外國個個都好欣賞

推

喺冇民主之前讀到嘅歷史都可以係假歷史，到時遺禍更深
強國啲仇日情緒、極端民族主義，甚至香港啲大中華膠都係咁嚟

近代史有用
以前既真係勝者為皇
一係故仔事傳下傳下變真

讀下世史都ok既，香港國際大都會應該要有國際視野

諗起大中華膠大灣區大灣區就

其實歷史唔一定要教科書咁讀, 美國英國其實有好多歷史書好貼地好易入口

其實 97 前香港教育最錯就係唔教香港史, 係其他國家歴史係本土加世界史

我覺得本地歷史都好重要，唔讀唔了解好難產生認同感
而家中一讀嘅香港史，大數係講香港點樣「自古以來係中國領土」，例如啲乜野李鄭屋遺跡、宗族，然後講下啲圍村文化
得極小數係會教香港由小漁港到國際都市中間經歷左乜野，就算有，都係講啲大陸佬走難落嚟，然後大陸點樣為香港帶來機遇

高中世史會教香港史，由政治 經濟 社會人口出發，分幾期講點發展。應該好過初中

去到高中變選修已經冇乜人揀嚟讀

高中世史編得幾好，可惜愈來愈少人讀，希望遲下可以改編做初中課程

有冇好書推介

我就係 仲係手足添 已成condom

可以搵本香港可信性高中史書
由1949開始睇到鄧小平先

然後睇毛語錄
再睇Mao: The Real Story

其實中國近代史都值得一睇

攻擊緊佢成個人生

認同

照咁講，一出世係平民就要砍掉重練....

所以咪更加要讀歷史，用你自己對眼黎判斷事實
另外英美拍電影拍成點同真實蘇日德係點無關係

人文學科係令社會係精神上同思想上進步
不過香港人淨係識向錢看，人文科俾唔到啲物質上嘅成果咪話佢廢科囉

好明顯佢唔知道張伯倫做過啲乜嘢,

如果唔係有佢嘅準備, 就唔會有之後嘅邱吉爾

認同樓主所講歷史對於學生嚟講真係必須，至少喺而家呢個香港係，我自己中學嗰陣都係讀世史，而自己都有研究中史。而家香港普遍學生對歷史嘅認識都唔夠，讀歷史除咗可以真係了解到過去嘅人與事，仲有可以提升學生嘅世界觀，亦培養到學生主動發掘真相同事實嘅契機同學習。而家香港年輕嘅一代，包括我同年身邊嘅朋友對於歷史嘅認識都唔夠，老土啲講唔去了解歷史真係吸取唔到前人嘅教訓，至少作為香港人一啲最基本嘅香港史都要識

教材真係好重要，普遍學生唔會特別去自己搵額外嘅史料嚟睇都係依賴書本，如果啲教材做得唔好或者被刪改過嘅，咁讀嚟都係冇意思，咁同支那嗰啲濕鳩洗腦歷史冇分別

有冇啲好撚正嘅歷史書介紹
利申中學讀哂中西史
上堂聽共産黨啲事蹟笑撚到抽筋
成班同學同阿sir超high咁討論同恥笑中共
諗唔明點解會有人做呢啲戇鳩野

有人話無用咩？

你睇大中華膠/中共出嚟嗰啲梗係啦
睇下日本或者鬼佬嘅講法可能會令你大開眼界
唔使太專業嗰啲研究 英文或者日文維基百科鴉片戰爭已經好唔同

屌 咩史都可以嗰讀
中史 唔撚讀都一撚定要知

其實德國同日本依家都一樣係垃圾

讀歷史會發現

成立中華人民共和國後嘅統治非常on 99— 批鬥，人人拎住紅簿仔，練廢鐵

然後睇遠啲 以前嘅蒙古人真係強勁 元朝版圖去到歐洲
非常勇武
依家只是地圖上的一片地方

韓國台灣中東歷史都好值得去讀

歷史強國點樣由盛到衰

彈丸之地憑咩擠身列強

北歐靠咩可以從黑暗時期經歷一戰二戰發展到今時今日既地位

叫登仔讀歷史，叫佢去死好過

Operation paperclip 係二戰之後既事黎

Manhattan project leading個堆大部分都唔係德國人

文史哲學完係通人性，先可以駕馭到人。

政治都係人既問題，管到人都到政治，果d咩技術型職業做到死都係幫人做野，管到人就係人地幫你做野。

一個係有利爪既野獸，另一個就係駕馭猛獸既馴獸師，思想簡單既人緊係想做狗準時有主人餵唔洗思考。

讀歷史唔係叫你讀教科書

睇親鄧小平一搞返好啲政策 毛澤東就衝出嚟柒真係會覺得好好笑 個國家係冇得救

最簡單，睇下Vox
大中華膠民意、民主回歸支那，反對殖民英資狗

由港大歷史教授馮客，寫嘅「三部曲」
A The Tregedy of Liberation 解放的悲劇
B Mao's Great Famine 毛澤東的大饑荒
C The Cultural Revolution文化大革命
Kindle 有售電子版

p.s. 讀歷史先至唔會重複，自己或別人，以前犯過嘅錯誤！

唔覺得齣齣電影都屌德日邪惡無比囉，硫磺島來信已經唔係喇

所以要讀可信性高
依家支那係咁改香港教育書
加上老師都好重要
以前中學個中史老師仲專登播六四既片資料
不過個時無咩感覺既
最重要自己去判斷
有個中學同學就係無讀歷史
出黎做野就比藍絲同事洗晒腦
又話六四學生點殺軍人
成日貼假新聞
已經同左佢割蓆
享受既香港人既自由
但又心繫共產黨

三面紅旗真係當笑話咁睇
簡直就係當人民係實驗研究咁

當年戴卓爾夫人係香港一落機 就遇到司徒老妖等人反對不平等條約 啲民主派話民主回歸

香港人想英國繼續管既 都冇強烈表達過

唔知引唔引到啲高學歷連登仔整個歷史channel呢

藍絲老豆竟然問我文化大革命係咪真仲要我外母係親身經歷過

一樣討厭的野 永遠都係討厭
唔需要知道歷史 因爲佢自然會有被討厭的原因

要屌都屌左法國先

的確係無用wor
全地球咁多人讀歷史
結果咪又係無吸取歷史教訓

而家係中共既附屬國

有咩用?
經歷過SARS
而家咪又係咁7

sor真係唔知 求二戰英法知識

你老豆咩地方人嚟，香港出世都知六七暴動啦，都係受文革影響

讀歷史明明就係吸收前人失敗原因同經驗
借古鑑今，避免重複犯錯
但係中國人總是重複犯著同樣的錯誤
政府官員稱帝，貪污，壓迫人民
人民就一路死忍到極限都唔反抗，到頂唔順要反抗已經太遲，仲要過左冷兵器時代，人民無得同政府鬥，人地用槍你就用棍，過程一定比以前流更多血

張伯倫

堅…我問過好多老人家，佢地講既野，同我讀書時讀既野一9樣…所以我知佢地果代大6人全部都痴線既…

好似係77年先有返高考，77年前應該靠上山下鄉，教屎片

德國重佔萊茵地區既時候，法國有壓到性軍力都唔阻止德國

法國同意大利既on9程度係超出正常人想像

佢自己直情講過話如果佢真係完全相信希特拉完全follow appeasement，二戰嗰時英國邊度有咁多軍備打仗

A level讀歷史俾人話無用

聽人講過，熟讀歷史就知道人類從來無喺歷史中學習，所以歷史只會不斷重演

第3 個係咩字黎

咁真係冇撚用吖嘛

Who controls the past controls the future: who controls the present controls the past.

又唔好咁講
唔係咁好彩俾法國打咗架飛機落嚟德國都未必轉plan

吓屌呀，想人無左改朝換代既意識？